<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on odelaf</title>
    <link>https://odelaf.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on odelaf</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Nov 2020 08:22:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://odelaf.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Flujo de trabajo</title>
      <link>https://odelaf.github.io/blog/workflow/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 08:22:03 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://odelaf.github.io/blog/workflow/</guid>
      <description>Ya sea por una tendencia irresistible a procrastinar o simplemente porque nos interesa ser más eficientes, muchas veces dedicamos tiempo en buscar información sobre cómo organizar mejor nuestro trabajo. Quizás generalizo mi propia experiencia y mucha gente no lo ve necesario. En cualquier caso, llegué a un punto donde me pareció necesario escribirlo para poder volver a mis hallazgos cuando sea necesario (mi memoria es frágil). Lo hago público por si es de utilidad o interés para alguien más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notas sobre constitución y medioambiente</title>
      <link>https://odelaf.github.io/blog/constitucion-medioambiente/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 11:49:14 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://odelaf.github.io/blog/constitucion-medioambiente/</guid>
      <description>¿Qué lugar debiese tener el medioambiente en la constitución? Esta es una pregunta que ha sonado muy fuerte durante el proceso constituyente. No cabe duda de que desde que «redescubrimos» que habitamos un espacio del cual dependemos físicamente, la relación con nuestro entorno se ha vuelto cada día más relevante. Para analizar en qué medida este interés podría ser recogido en el nuevo texto constitucional, es útil detenerse en una distinción muy conocida entre aquella parte de la constitución que organiza el ejercicio del poder (la parte orgánica de la constitución) y el establecimiento de derechos fundamentales (la parte dogmática).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los caminos del apruebo</title>
      <link>https://odelaf.github.io/blog/caminos-apruebo/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 18:55:09 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://odelaf.github.io/blog/caminos-apruebo/</guid>
      <description>El comienzo Más allá de las consignas («no fueron 30 pesos, fueron 30 años») o las explicaciones sociológicas (modernidad vs desigualdad), es posible interpretar lo que ha ocurrido en el último tiempo en Chile como un desgaste frente a la manera en que han sido tratados nuestros asuntos comunes. Me parece que, a estas alturas, no debiese ser controvertido observar que la ciudadanía no se reconoce en los resultados que ofrecen quienes se ocupan de los asuntos públicos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
